達賴喇嘛到美大學演講 支那留學生抗議

【明報專訊】美國加州大學聖地牙哥分校（UCSD）前晚公布，6月將邀請西藏流亡精神領袖達賴喇嘛在畢業典禮發表演講，該校中國學生及學者聯合會隨即留言抗議，揚言以強硬手段抵制。此外，新上任的美國國務卿蒂勒森（Rex Tillerson）稱，不會改變西藏是中國一部分的政策。

美國務卿：西藏屬華政策不變

據UCSD公布，達賴喇嘛將於6月17日出席該校畢業典禮並發表演說，該校也將是達賴喇嘛2017年訪美的首站。該校的中國學生及學者聯合會透過微信公眾號發表聲明，稱已與校方有關部門聯繫並進行嚴正交涉，不過尚未收到任何實質答覆。聲明指，校方做法傷害華人學生、學者的感情，且會抹黑中國形象、影響中美關係，若「校方一意孤行，堅持在全校畢業典禮上邀請達賴喇嘛演講，我聯合會必將進一步採取強硬措施，堅決抵制校方無理行徑」。聲明並稱，聯合會已與中國駐洛杉磯總領事館取得聯繫，「在等待總領館方面統一指示」。

另據美國之音報道，新上任的美國國務卿蒂勒森在書面回應國會參議院外交委員會的問題時表示，不會改變「西藏是中國一部分」的立場，但稱會鼓勵北京與西藏流亡政府展開對話，並將呼籲中國和其他國家政府尊重和保護西藏人民獨特的宗教、語言和文化。被問及關於是否願意接待和會見達賴喇嘛，蒂勒森強調「是的」，他同時認為，中國限制外國記者、公民團體和外交官進入西藏的做法「存在問題」，並贊成限制執行入藏禁令的中共官員申請美國簽證。

楊潔篪：盼妥善管控分歧

此外，國務委員楊潔篪昨日應約同美國總統國家安全事務助理弗林（Michael Flynn）通電話。楊潔篪表示，中方希望美國新政府與中方共同努力，加強高層及各級別交往，維護兩國關係政治基礎，拓展雙邊、地區、全球層面各領域合作，管控好分歧和敏感問題。弗林表示，美國政府致力於發展強有力的美中關係，願同中方加強高層交往。雙方還就一些地區問題交換了看法。

- See more at:

推

支持支那學生學者自焚抗議

支那人好大既官威 係人地地頭帶頭反對 剝奪言論自由

希望侵揸莊的美國唔會賣你賬

清潔阿姐又要掃地

咁撚愛國就死撚返中國

quit u 囉
去到美國都唔識言論自由

班畜牲最鐘意利用言論自由反言論自由

肉唔肉酸呀大佬
係美帝地頭抗議人地

即刻退學低制美帝

痴撚線
遲啲支那去酒店住會唔會投訴酒店接待日本人

俾侵侵知道既話你班友仔分分鐘冇得畢業

支那